<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3. Database APIs on Databases</title>
    <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/</link>
    <description>Recent content in 3. Database APIs on Databases</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <managingEditor>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</managingEditor>
    <webMaster>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</webMaster><atom:link href="https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. JDBC en JDBI</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/jdbc-jdbi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/jdbc-jdbi/</guid>
      <description>1.1 Queries/Objecten in JDBC Zie Transacties failures/rollbacks voor de initiële setup van een eenvoudige Java JDBC applicatie.
Stel dat we dezelfde studenten willen inladen in een Student klasse instantie: van de TABLE STUDENT naar de class Student. In geval van JDBC is dat veel handwerk:
 Maak een verbinding met de database. Voer de SELECT statements uit. Loop door de ResultSet en maak een nieuwe Student instantie aan. Vang alle mogelijke fouten zelf op: wat met lege kolommen, null?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. JPA en Hibernate</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/jpa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/jpa/</guid>
      <description>2.1 Wat is JPA? JPA of de Java Persistence API is een deel van Java EE (Java Enterprise Platform), een set van specificaties die initiëel de JDK SE 8 versie uitbreidden met &amp;ldquo;enterprise&amp;rdquo; features zoals distributed computing en web services. J2EE wordt vooral ingezet als het gaat over grote applicaties die bedrijven ontwikkelen voor andere bedrijven (zogenaamde &amp;ldquo;B2B&amp;rdquo;, Business 2 Business, of Enterprise Software Development).
Ondertussen is J2EE omgevormd tot Jakarta EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Extra Oefeningen</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/ex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/apis/ex/</guid>
      <description>SESsy Library - Revisited Voorbereiding: Maak uzelf opnieuw vertrouwd met de SESsy Library applicatie, de geïntegreerde oefening uit het tweedejaarsvak Software Engineering Skills.
Het is interessant om de libraries die de app gebruikt eens in detail te inspecteren. Dat kan met gradlew dependencies. In context van het vak Databasess zien we dat de webapp gebouwd is met de volgende relevante tools en libraries:
 Als database endpoint wordt com.h2database.h2 gebruikt. De Dropwizard jdbi3 dependency verwijst op zijn beurt naar een variant van jdbc De sqlobject plugin van Jdbi3 wordt gebruikt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
