<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Index on Databases</title>
    <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/</link>
    <description>Recent content in Index on Databases</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <managingEditor>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</managingEditor>
    <webMaster>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</webMaster><atom:link href="https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. Database Basics</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql/rdbms-basics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql/rdbms-basics/</guid>
      <description>Een database is niet meer dan een verzameling van gegevens. Een DBMS (DataBase Management System) is de software waarmee databases beheerd of aangemaakt kunnen worden.
1. Waarom een database gebruiken? Een database wordt ook maar gewoon opgeslagen op een file system. Dus waarom kan ik dan niet zelf files gebruiken om mijn data op te slaan?
Databases bieden een aantal key features:
 Performant (index management) Betere integratie met andere applicaties Uniform DBMS voor bewerken of ophalen van data Concurrency ondersteuning Security &amp;amp; Privacy van data &amp;hellip;  In het tweedejaarsvak Besturingssystemen en C leerde je dat IO manipulatie heel dure operaties zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. DDL</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql-ddl-dml/ddl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql-ddl-dml/ddl/</guid>
      <description>Data Defintion Language is de taal die we gebruiken om de structuur van onze database te veranderen. We kunnen hiermee tabellen aanmaken, wijzigen of verwijderen. Maar ook indexen, views, triggers of stored procedures worden hiermee aangemaakt.
Zowat elke RDBMS heeft tooling om DDL te doen via een handige interface, in plaats van dit zelf uit te schrijven. In de praktijk ga je waarschijnlijk met beiden in contact komen. We gaan DB Browser for SQLite gebruiken tijdens onze lessen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Database Componenten</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql/rdbms-components/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Wouter Groeneveld, Kris Aerts)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/db-course/sql/rdbms-components/</guid>
      <description>1. Three Layer Architecture Logical Layer De Logical Layer is waar we bepalen hoe onze data gestructureerd wordt. Hier bepalen we wat voor data we bijhouden, hoe die data eruitziet en hoe die zich gedraagt ten op zichte van onze andere datamodellen.
Enkele voorbeelden hiervan zijn:
 Een BOEK mag door maximum 0 of 1 PERSONEN ontleend worden. Een PERSOON mag meerdere BOEKEN ontlenen. Een PERSOON is een subtype van een GEBRUIKER.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
